月經-大家個mpf分配比例係點

仆街，個永明蝕左皮幾上季揀左保守，又冇北美揀，依家想轉個組合，大家個plan係點

推

All in 北美指數

升到咁高，睇定d 先啦

都話垃圾永明冇得揀

HSBC 70%北美 30%美金

用緊永明個d巴絲個plan點

咁多北美同路
北美係咪宏利最好？

自己check返，歷史表現最好係BCT，但計埋管理費，回報最高既反而係人人都話垃圾既HSBC同恒生既自選計劃，但依家佢地打算將自選計劃拼入智選計劃，所以將來係點冇人知

btw留意到積金局data，恆生自選計劃現行管理費係0.79/0.8%，但恆生自己話現時收緊1.3%，唔知點解有出入

你係咪基本計劃

用緊景順冇北美揀 屌佢 而家一半增長一半均衡

之前增長(類似咁名) ，而家屙in債券等爆煲

All in 港股

全保本

用緊aia 整合左
唔識轉分配比例
請問有無巴打識搞？定係要搵agent先搞到

100%保本

不嬲人人話垃圾既係智選

自選不嬲係好野 遲下自選智選合拼 HSBC應該會變成最好MPF

宏利擺哂落高風險康健
唔識

HSBC 北美

100%美股
HSBC

核心基金。。。
唔預基金佬有咩好表現

中銀保誠-100%北美指數

永明

30港股
40增長
40環球債

打錯自膠

20北美
10歐洲
10日本
20大中華
40港債

每年rebalance

其實你地會唔會高位轉轉保守?成日見帳面賺完一排跌返得個吉

由北美轉晒保守

100% 北美

100%北美科技同醫療股

世界人口老化

世界既新增需求
一係來自科技創造既新需求
一係人口老化既需求

將來呢廿年這二個大趨勢不變

仲有一定唔揀強国和香港
強国經濟放緩係大趨勢
唔支爆都慢慢衰

但呢排先喺2018跌完升返

100%恆指

啱啱轉晒保守，唔係賺好多

100%老美
今晚轉5050割禾

100%in 美帝

有無人轉日本台灣基金？

收得貴過HSBC

唔明點解咁多負評
HSBC北美表現係數一數二好 有哂數字

Hsbc手機apps係咪睇唔到mpf

HSBC個自選其實唔差
但係好哋哋又合併入智選入面
睇返文件 佢又話你嘅美股mpf入咗智之後
仍然可以照舊用自選美股
其實係做乜撚嘢

我懷疑係基金規模唔夠大/增長慢，夾做一個mpf plan吸引你轉
但自選跑贏智選除左佢管理費低差唔多一半，重因為佢portfolio有成1.x%買future
另外持股比重都有小小分別

50高風險果個
50最低風險果個
後生唔理咁多住喇做穩定長做先將高果個轉落中風險

永明蝕到仆街想轉，有冇邊間好d